(上網線面板)咁樣係咪串聯？

小弟喺房A裝咗光纖，如果我想喺房B用lan線上網，可唔可以用第一幅圖嘅方法？另外，連接二房嘅暗喉係有cat5e線，但小弟係電腦白痴，想知第二幅圖佢條線點解一分為二？

得係得嘅，記得駁走入屋條cat5 , 唔係會lock死，插落無反應

Room b 個面板有兩個座?
你分唔分到邊條線係由room a 過去room b?

係有兩個座。

如果電話插咗落廳個座度，會唔會影響我嘅方法？

冇裝修過係頂唔順wifi訊號太弱

你張圖係work, 只要分返清邊條線由room a 去 room b , 再駁返啱就得

屌 A同B調轉咗

你邊張圖先啱

下面

根據我物理學既電路知識好似有啲虧？

唔明 又光纖又機房

將電話socket去房B socket果條cat 5 甩走佢(如果房唔用電話嘅話，唔係佢會lock死你房a去房b條cat5)
之後房A去房B條cat5跟番socket啲色打，照道理房a modem吉落socket入，再係房b socket出就用到

lock死係點？

就噤望 room b 座 , 接左1, 2 條cat5係for 上網, 接左3,4 果條係電話( 如果裝修係跟線色)
但條上網cat5 係唔係去room a 我就好有保留, 因為本身設計我唔會覺得專登放條cat5 由room a 去 room b for 上網, 你room a 條cat5 應該係電話用去左廳或其他地方, 但一切都係跟你幅圖估, 唔能作準
你要確定接左room b 橙色果組去左邊先可以做下一步

我想用房A去房B條暗喉嘅cat5e線令到房B可以用lan線上網，方法大概係router插入去房B個座。

睇下面嘅新圖

因為個電話訊號會同上網訊號撞埋，lock死(上網會可能過唔到去房B) ，所以要將廳入房B條cat5 要甩咗啲線佢

啫係剪咗佢？？

唔好就咁剪 , 你仲要勾番啲尾出黎，你有無他筆，有就"蚊"哂佢，再跟色打番入去

點搞？

右邊線係連去電話

咪勾甩右邊出黎果4對